\documentclass[11pt, a4paper]{scrartcl}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}

\setlength{\parskip}{0.5em}
\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Übungsblatt 2}
\author{Pascal Pieper und Martin Zeller}
\date{\today}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\section*{Erzeugung typischer Sequenzen}
	\subsection*{a) Erzeugen der Sequenzen}
	Die erzeugende Funktion:
	\lstinputlisting[firstline=19,lastline=27]{sequences.py}
	
	\subsection*{b) Bisschen Statistik}
	Die relative Häufigkeitsberechnung:
	\lstinputlisting[firstline=80,lastline=91]{sequences.py}
	
	\section*{,,Typical Set'' und seine Grenzen}
	
	\subsection*{a) Wahrscheinlichkeiten ermitteln}
	Die entsprechenden Funktionen. Die Grenzen des Typical Sets werden inline berechnet:
	
	\lstinputlisting[firstline=37,lastline=61]{sequences.py}
	
	\subsection*{b) Sequenzen erzeugen und plotten}
	
	Leider wussten wir nicht, wie wir anschaulich den Informationsgehalt für jede einzelne Sequenz anzeigen können. In dem Programm wird der Informationsgehalt für jede Sequenzklasse (\textit{Anzahl 1en}) normalisiert angezeigt, was sehr ähnlich zu der relativen Wahrscheinlichkeit ist. Weiterhin ist die Mitte des Typical Sets \textit{Sequenzlänge * $p_1$}, und bei uns nicht $nH$.
	
	Die Beobachtung bei länger werdenden Sequenzen ist, dass die Anzahl der Sequenzklassen, die zu dem Typical Set gehören, wächst. Die Wahrscheinlichkeit eine bestimmte Sequenz zu bekommen sinkt drastisch mit Länge der Sequenzen, weiterhin wird die relative Wahrscheinlichkeit deutlich spitzer (wie in der Vorlesung).
	
	\begin{figure}[p]
		\centering
		\includegraphics[width=10cm]{figure_10.png}
		\caption{Sequenzlänge von 10}

		\includegraphics[width=10cm]{figure_100.png}
		\caption{Sequenzlänge von 100}

		\includegraphics[width=10cm]{figure_1000.png}
		\caption{Sequenzlänge von 1000}
	\end{figure}
	
\end{document}
